台灣火車出軌事發一刻片段

Too fast?

我都咁諗，架車係向左飛起先衝出去

睇片勁快喎

小心甩尾呀

不過d人話台灣火車有限速系統好難超速

可能係無超速,但埋站係要慢速,而且入緊灣,90度,咁高速埋站係好有問題

條彎限速幾多我就唔知啦
但有D站未必要停, 要高速過唔出奇

架車行到差唔多200km?

要轉咁大既灣設計有冇問題

有ATP理論會自動限速，現時估計司機關了ATP

台鐵普悠瑪號昨發生嚴重翻覆出軌，造成18死、187人受傷，據知情人士透露，當時列車出現阻風泵其中一組故障，影響動力不足，列車頻發生煞停，但不至於造成出軌，路線巡查紀錄也正常，恐怕是列車ATP自動防護系統疑故障或遭關閉，加上據傳當時列車時速超過130公里，超過速限65公里，目前恐怕肇因為車輛和人為因素機率高。
台鐵普悠瑪號出軌迄今已18小時，台鐵主秘朱來順今上午再度出面代表台鐵致歉，朱來順表示，台鐵人員包括他本人從昨晚至今都在處理，西正線上下行暢通，台鐵對社會承諾也做到了，因普悠瑪號出軌事件，造成設備受傷程度高，電車線水泥柱也斷掉，總統要求台鐵3天內雙線搶通，這是台鐵未來努力的目標。
不具名知情人士透露，普悠瑪號昨於新馬站出軌，但根據路線巡查和車輛GPS檢查都符合，該列普悠瑪號去年四月才做過一年半檢查，9月做過季檢，日檢也沒問題，昨天開到羅東時發生故障，主要是阻風泵出現異常，會將動力切斷隔離，但頂多導致車輛開不動，恢復後就可繼續啟動，若是該設備故障問題，頂多導致車輛停車，不會出軌，因此ATP被關閉可能性高。
另一名知情人士表示，從8節車廂都出軌且有嚴重翻覆情況判斷，當時普悠瑪號車速很快，才會衝成那樣，他們看到照片都很訝異，因該輛車走走停停，本身已有小故障，推測駕駛可能因此把ATP關閉，或者是ATP也故障，到該彎道曲線半徑為300公尺，速限為65公里，普悠瑪號規定可開到80公里，為何駕駛當時開那麼快，恐怕僅有他本人知道。

好似直衝出去咁

慘事 但醒起套漫畫

唉

普悠瑪搖到嘔，尤其掟灣個陣，都有好多傳媒報導

搭普悠瑪實測 搖到連早餐都快吐出來
普悠瑪在進入七堵、暖暖後開始「九彎十八拐」，上下震動力道明顯，同時也左搖右晃。到了瑞芳、猴硐間，就算席地而坐，也感覺得到轉彎變多、搖晃頻率更頻繁，早餐都幾乎要從胃裡跳出來。車行至三貂嶺一帶山區，搖晃更明顯，即便緊貼地面，一度因突來的晃動導致上半身歪斜，險撞壁。有旅客想如廁，但被「搖回座位」乾脆放棄。

坐著都暈了 普悠瑪還要賣站票
〔記者黃立翔、蔡穎／台北報導〕台鐵東部春節疏運車票今凌晨開賣，新自強號（普悠瑪為主）更試賣站票，但記者實測發現，即使行車時速從一百卅公里降到九十公里，仍可感受到強大搖晃推力，幼童及長者恐難站穩；到了東北角、三貂嶺路段，更晃到「令人嘔吐」。學者痛批台鐵只顧賣票，卻把乘客當白老鼠；台鐵回應會考慮降速，降幅下週揭曉

咁大個彎唔會太高速通過掛